\chapter{Evaluation eines bestehenden Systems - Drupal}
\label{JumpDrupal}
\subsection{Allgemeines}
Viele Menschen wollten schon immer ihre eigene Website, ihren Blog, ihr Forum oder ähnliches haben, doch sind immer an den HTML- und Programmierkenntnissen gescheitert. Das ist seit dem Beginn von Content Management Systemen (CMS) vorbei. Solche Systeme ermöglichen es in den meisten Fällen ohne Programmier- und HTML-Kenntnisse eine Website im Hand umdrehen zu erstellen. Bei einigen Webspaces oder Online-Hostern sind solche Systeme schon bereits vorinstalliert und können schnell und einfach genutzt werden oder sie sind dafür geeignet und man muss sein CMS nur dort hochladen. Zu den bekanntesten Content Management Systemen zur Zeit zählen Typo3, Joomla und mittlerweile auch Drupal.\\
\\
Drupal ist ein CMS und Framework, welches ursprünglich vom belgischen Informatiker Dries Buytaert entwickelt wurde. Es handelt sich dabei um eine freie Software, die unter der General Public License (GNU) steht. \\
\\
Wer Drupal nutzen möchte benötigt dafür lediglich einen Webserver, auf dem sich PHP und eine SQL-fähige Datenbank befinden. Das sind alles Dinge, die die meisten Webspaces kostenlos oder für einen kleinen Preis zur Verfügung stellen. PHP ist eine Skriptsprache, die hauptsächlich zur Erstellung dynamischer Webseiten oder Webanwendungen verwendet wird. Sie wird deshalb benötigt, da Drupal in PHP programmiert wurde.\\
\\
\subsection{Aufbau und Funktionalität}
Der Aufbau von Drupal ist sehr einfach und lässt sich wie folgt beschreiben. Drupal besteht aus zwei Teilen, einem Core(Kern) und Modulen. Der Core beinhaltet die Grundfunktionalität, welche mit weiteren Modulen erweitert werden kann. Zur Grundfunktionalität zählen Komponenten wie Template-Erstellung, Blogsystem, Benutzerverwaltung und Taxonomie. \\
Diese Core-Funktionen reichen aus um eine simple Website zu erstellen. Man kann mit Hilfe der Template-Erstellung festlegen in welchen Bereichen der Website welcher Content angezeigt werden soll und auch die farbliche Gestaltung der gesamten Seite definieren. Die Benutzerverwaltung von Drupal ist sehr ausführlich und detailliert. Sie zieht sich über mehrere Seiten und man kann dort Benutzergruppen definieren und ihnen Rechte zuweisen. Die Rechte können von Artikelarten, die ein Benutzer schreiben darf, über die Bilderanzahl pro Artikel, bis hin zu Kommentarfunktion und vielen mehr gehen. Mit Hilfe von Taxonomie lassen sich Menüs erstellen und verschiedene Artikel bzw. Beiträge der Website einer Kategorie zuweisen. Das kann über vorkommende Begriffe in Beiträgen oder über eine Auswahl der Kategorie beim Schreiben des Artikels passieren. \\
\\
Der andere Teil neben dem Core sind die Module. Die sind dafür da um je nach Anforderung Funktionen nachzurüsten. Diese Module werden meist von anderen Nutzer geschrieben und stehen dann allen zur Verfügung und können per Download integriert werden.
Was dabei zu beachten ist, ist die Menge der Module. Es gibt eine sehr große Anzahl und man kann nicht immer gleich am Modulnamen erkennen, was dieses Modul kann bzw. welche Funktion es liefern soll. Zudem wurde in mehreren Test festgestellt, das viele Module noch nicht richtig funktionieren und sich oft noch im Beta-Status befinden. Das liegt daran, dass für viele Module noch weitere Module benötigt werden, die zwar vorhanden sind, aber leider nicht mit anderen vorhandenen zusammen arbeiten, oder teilweise wiederum fehlerhaft sind. So kann es sein das man nach langen Suchen ein passendes Modul finden aus der Vielzahl der Maße, dieses aber dann nicht mit den weiteren benötigten Modulen funktioniert. Das kommt daher, dass jeder sein Modul so schreibt, dass es für seine Zwecke funktioniert und nicht auf die Konflikte mit anderen Modulen achtet.\\
\\
\subsection{Drupal als Grundlage für ein Foto-Archiv}
Drupal bietet viele schöne Eigenschaften und Funktionen, wie ein rollenbasiertes Rechtesystem und eine Versionierung der Inhalte. Zudem verfügt es über Permalinks, d.h. jede Seite ist über eine feste sich nicht ändernde URL erreichbar. Diese URLs sind ebenfalls Clean URLs, so dass sie von jeder Suchmaschine gelesen werden können, da sie menschen- und maschinenlesbar sind. Auch die gegebene Möglichkeit, Bilder auf die Webseiten hochzuladen ist sehr schön.\\
\\
Trotzdem erfüllt Drupal nur eine geringe Anzahl der gestellten Anforderungen, die man an ein Foto-Archiv stellt. Es ist zwar gelungen eine Diashow  der hochgeladenen Bilder per Zusatzmodul nachzurüsten, doch fehlt eine Möglichkeit Bilder nur für einzelne Nutzer zugänglich zu machen, da eine Einschränkung der Sichtbarkeit nur über das Rechtesystem möglich ist. Das kann umgesetzt werden, indem man eine neue Nutzergruppe erstellt und dort die entsprechenden Rechte vergibt, zum Beispiel welche Seiten sichtbar sein sollen. Das würde aber bedeuten, dass man für jeden Nutzer, der ein Archiv betreiben möchte und seine Bilder nur bestimmten Personen zur Verfügung stellen will, jeweils eine neue Benutzergruppe erstellen und zuweisen müsste. Zudem gibt es leider keine Möglichkeit einzelne Bilder nicht für andere freizugeben, sondern nur komplette Seiten können angezeigt bzw. gesperrt werden. Auch die Verwaltung von Geodaten für die einzelnen Bilder ist nur mit Zusatzmodulen möglich, was in einem Test aber nicht erfolgreich getestet werden konnte. Es war nicht möglich Bilder auf einer Map anzuzeigen mit entsprechenden Geodaten. Das kann aber auch daran liegen, dass kein entsprechendes Modul in der Maße gefunden wurde.\\
\\
So muss man als Gesamtfazit sagen, dass Drupal eine echte Alternative in Sachen CMS ist und somit zur schnellen und einfachen Erstellung einer Website oder eines WebBlogs, aber im Hinblick auf die Erstellung eines Foto-Archivs noch als eher ungeeignet geeignet erscheint. Da viele Funktionen die man in einem Foto-Archiv erwartet, wie eine Diashow oder eine Albumübersicht, Übersicht der Bilder nur schwer bis gar nicht realisieren lassen. Zudem ist es zur Zeit schwer mit Drupal eine Darstellung der Bilder auf einer Karte mittels der Geodaten zur realisieren.
