\chapter{Einleitung}
\label{JumpEinleitung}
In dieser Belegarbeit wird die Entwicklung einer Webanwendung unter Verwendung von XML-Technologien beschrieben. Als Fallbeispiel wurde dafür die Erstellung eines Online-Fotoarchivs gewählt. Die konkrete Aufgabenstellung ist ab Seite \pageref{JumpAufgabenstellung} beschrieben. Nach der Analyse dieser, wurde ein bestehendes Content Management System\footnote{kurz: CMS} namens Drupal auf die Anforderungen hin untersucht. Als Ergebnis stand fest, dass es nicht genügend den Anforderungen entspricht und somit eine Neuentwicklung von Nöten ist. Im Kapitel Technologien auf Seite \pageref{JumpTechnologien} ff, wurden die verwendeten Frameworks vorgestellt. Nach der Beschreibung der Entwicklungsumgebung, die aus dem Servlet-Container Tomcat, dem Continuous Integration Server Hudson,  der IDE IntelliJ und GoogleCode besteht, folgt im Kapitel \ref{JumpSystementwurf} der Systementwurf. Auf diesen aufbauend schließt sich die Implementation an. Diese erstreckt sich von der Datenbank, über die einzelnen Seitencontroller und der Beschreibung wie die Frameworks verwendet wurden, bis hin zur Erläuterung wie die Benutzeroberfläche erstellt wurde. Anschließend folgt das Kapitel Tests, welches die Vorgehensweise zum Testen der einzelnen Komponenten beschreibt. Daran fügt sich die Beschreibung, wie die Aufgabe unter den 4 Projektmitgliedern aufgeteilt wurde und mit welche Absicht. Abschließend wird eine Zusammenfassung über das Projekt gegeben und ein Fazit gezogen.