\section{GoogleCode}
\label{JumpGooglecode}
Ein weiterer wichtiger Bestandteil der Entwicklungsumgebung ist ein System, dass automatisch allen Teammitgliedern den aktuellen Entwicklungsstand zugänglich macht. Anbieter von sogenannten Repositorys gibt es viele, so sind sowohl kostenlose als auch kostenpflichtige zu finden. Im Laufe des Studiums wurde bisher das System von ProjectLocker\footnote{URL: http://www.projectlocker.com/}, sowie ein Subversion-Server der Hochschule genutzt. Da das Projekt 4 Studenten bearbeiteten, konnte ProjectLocker nicht verwendet werden, da dieses in der kostenlosen Variante nur 3 Benutzer erlaubt. Eine kostenpflichtige Nutzung hätte das Problem behoben, kam aber auf Grund von verfügbaren, kostenlosen Alternativen nicht in Frage. Die Nutzung eines Hochschul-Servers wurde in der Gruppe besprochen, jedoch angesichts des Umzuges des Fachbereiches in ein anderes Gebäude und der daraus resultierenden Ausfallzeit abgelehnt.\newline\newline
Ein Alternative zu den genannten Varianten ist das GoogleCode-Projekt. Voraussetzung zur Eröffnung eines Projektes bei GoogleCode ist, dass man dieses unter einer OpenSource-Lizenz veröffentlicht. Anschließend kann man den vollen Funktionsumfang der Plattform nutzen, der Link zur Projektseite lautet http://code.google.com/p/geo-picture-service/. Zu den Funktionen zählen neben dem SVN-Repository, ein Wiki, welches zum Publizieren der aktuellen Fortschritte bei der Programmierung, sowie zum Veröffentlichen der gehaltenen Zwischenstandspräsentationen in der Lehrveranstaltung diente. Außerdem ist ein Issue-Tracker vorhanden. Dieser dient dazu, gefundene Fehler dem Entwickler direkt mitzuteilen. Dies ermöglicht eine schnelle und für andere nachvollziehbare Möglichkeit aufgetretene Probleme zu kommunizieren. Diese Art der Fehlerkorrektur wurde jedoch eher selten genutzt, da größtenteils die Entwickler sich in ein und dem selben Raum befanden. Eine direkte Kontaktierung ermöglichte eine schnellere und effektivere Behebung des Fehlers. Bei größeren Projekten und einer größeren räumlichen Distanz zwischen den Programmierern, ist die Nutzung des Dienstes jedoch sehr zu empfehlen.\newline\newline
Während der Bearbeitung des Projektes kam es zu keinerlei größeren Problemen mit dem Service. Lediglich das Einreichen von geänderten Code-Abschnitten konnte sehr selten nicht durchgeführt werden. Ein Grund dafür konnte nicht gefunden werden. Internetrecherchen ergaben nur, dass dies sehr selten und unregelmäßig auftreten kann. Nach einer kurzen Wartezeit von wenigen Minuten funktionierte es wieder und der Quellcode konnte erfolgreich in das Repository aufgenommen werden. Die GoogleCode-Plattform ist zur Verwaltung von Programmen während der Entwicklungsphase und des Produktiveinsatzes absolut zu empfehlen.