\section{IntelliJ}
\label{JumpIntelliJ}
Dieses Projekt wurde mit der Entwicklungsumgebung IntelliJ IDEA der Firma JetBrains implementiert. Von der Umgebung werden Programmiersprachen wie Java, PHP und noch viele mehr unterstützt. Features wie Refactoring, Ant und JUnit und eine Versionskontrolle sind ebenfalls in Intellij zu finden.\\
\\
Was ist uns positiv an Intellij aufgefallen und was hat uns bei der Implementierung viel Zeit gekostet bzw. die Arbeit erschwert?\\
\\
Positiv aufgefallen sind bei der Entwicklung einer Applikation, die Codevervollständigung, welche unter anderem auch Vorschläge bei der Variablendeklaration angeboten hat. Zudem war schnell ein Überblick zwischen lokalem Quellcode und der SVN-Version möglich, da Differenzen automatisch im Quellcode am Rand angezeigt wurden, ohne extra einen Befehl aufzurufen. \\
\\
Zu den neutralen Dingen, die aufgefallen sind, zählt die Anordnung der Menüs rund um das Codefenster, siehe \autoref{fig:intellij_menu} im Anhang. Das erschwerte die Arbeit am Beginn der Entwicklung, änderte sich aber mit der Zeit zu einem Vorteil, als man wusste, wo sich was befindet. Auch der Tooltip bei der Parameterübergabe einer Methode, war vor der Version 10.5 nicht immer verfügbar, funktionierte aber seit der Version 10.5 stabil und sorgte für eine gute Übersicht beim Aufruf einer Methode.\\
\\
Zu den negativen Punkten von Intellij gehört die inkonsequente Umsetzung der Hotkeys. Es wird angeboten, diese auf andere Entwicklungsumgebungen anzupassen, aber das leider nicht komplett. Auch die Glühbirne welche ab und zu mal erschien. war sehr speziell. Sie war die einzige Möglichkeit, schnell UnitTest zu erstellen, aber leider verschwand sie oft, bevor man mit dem Mauszeiger auf ihr war. Teilweise sorgten auch die sehr überladenen Menüs für einiges Suchen, wenn eine kleine Einstellung geändern werden sollte. Wie auch andere bekannte Entwicklungsumgebungen verfügt auch diese über verschiedener Plugins. Die Anzahl der angebotenen Plugins ist aber eher klein, da es sich bei Intellij um eine kostenpflichtige Software handelt und kostenlose Umgebungen mit einem ähnlichen Umfang zu bekommen sind. In diesem Zusammenhang muss man auch sagen, dass die Auswahl der Plugins, bei der Installation getroffen werden musste, was zu einem sehr großen Speicherverbrauch bei der Ausführung der Anwendung sorgte, da man nicht genau wusste, welche Plugins benötigt werden und man somit alle ausgewählt hat. Mit dem Release der Version 10.5 folgte zwar auch eine Community-Edition, welche aber nicht mehr betrachtet werden konnte. 