\section{JSF}
\label{JumpJSF}
Schon immer wird in der Programmierung versucht bestehendes wiederzuverwenden. Dieser Ansatz findet sich auch in der Programmierung von Web-Applikationen. Für die Programmierung von Web-Applikationen ist so ein Framework JSF. Dieses Framework basiert auf Servlets und JSPs und bietet eine gute Möglichkeit komfortabel Webseiten zu entwickeln.\\
\\
Natürlich gibt es noch weitere Frameworks, so dass die Frage im Raum steht warum in diesem Projekt JSF als Basis-Framework verwendet wird. Zum einem wäre hier zu nennen, dass JSF schon eine Weile auf dem Markt ist, was für die Programmierung einen großen Vorteil darstellt. Es geht nichts über eine gute Dokumentation eines Frameworks. Außerdem gibt es im Internet fast immer eine Lösung für ein Problem, da fast immer jemand anderes vorher das Problem auch hatte. Durch diesen Vorteil konnte die Entwicklung beschleunigt werden.\\
\\
Ein weiterer Grund für die Verwendung von JSF ist die Anforderung des Auftraggebers. Dieser hat vorgeschlagen das Projekt mit JSF zu verwirklichen. Da dies aus oben genannten Gründen ein guter Vorschlag war, wurde JSF verwendet.\\
\\
In diesem Projekt wird die Version 2.0.1 von Mojarra verwendet. Sie bietet eine gute Unterstützung für Facelets und ist im Moment die aktuelle Version von JSF. Die Version von Mojarra bietet die gleichen Funktionalitäten wie die Referenzimplementierung von Apache MyFaces. Der Grund für die Verwendung von Mojarra ist darin begründet, dass die IDE bei der Entwicklung Mojarra als einzige Möglichkeit für JSF 2 vorgeschlagen hat. Da, wie bereits erwähnt, keine Unterschiede zu anderen Implementierungen bestehen, haben wir diesen Vorschlag angenommen. Ein weiterer Grund liegt in der Verwendung von Primefaces. Wie in Abschnitt \ref{JumpPrimefacesTechnologien} beschrieben, verwenden wir Primefaces 2.2.1, diese benötigt unbedingt JSF 2 mit Facelets.