\section{KML}
\label{JumpKML}
Die Keyhole Markup Language, kurz KML,  ist eine Auszeichnungssprache, die von Google.Inc entwickelt wurde um Geodaten für die Client-Komponenten der Programme Google Earth und Google Maps zu beschreiben. KML ist ein Standard des Open Geospatial Consortium und aktuell in der Version 2.2 verfügbar.\\
\\
Es gibt zwei Formate in der eine KML-Datei vorliegen kann. Zum einen das .kml-Format und das .kmz-Format. Bei dem KMZ-Format handelt es sich um die gezippte Version einer oder mehrerer KML-Dateien. 
\\
Über den Inhalt und Aufbau eines KML-Dokumentes sollte man folgendes wissen. Es kann Geodaten im Vektor- und Rasterformat enthalten, wobei Vektorobjekte wie Punkte, Linien, lineare Ringe, Polygone oder COLLADA-Modelle als Placemark-Elemente und Luft- und Satellitenbilder als GroundOverlay-Elemente modelliert werden. Placemark-Elemente können zusätzlich zu den Geodaten auch noch andere Daten wie Name, Beschreibung, Betrachtungswinkel und -höhe, sowie einen Zeitstempel und noch vieles mehr enthalten. Hier ein Beispiel eines Placemark-Elementes eines KML-Dokuments:
\begin{lstlisting}[caption=KML-Dokument]{Name}
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<kml xmlns="http://www.opengis.net/kml/2.2">
<Document>
  <Placemark>
    <name>Görlitz</name>
    <description>Hochschule Zittau/Görlitz</description>
    <Point>
      <coordinates>51.149044,14.997729</coordinates>
    </Point>
  </Placemark>
</Document>
</kml>
\end{lstlisting}
Der Unterschied bei GroundOverlay-Elementen ist der, dass dort ein Koordinatenausschnitt zur Georeferenzierung der Rasterdaten angegeben werden muss, statt der Geometrie.\\
\\
Hat man eine solche KML-Datei erstellt bzw. vorliegen und möchte dieses Veröffentlichen, so gibt es dafür verschiedene Varianten. Um eine KML-Datei mit dem Programm Google Earth zu nutzen reicht es aus, dass sich die KML- oder KMZ-Datei irgendwo auf dem Rechner befindet, mit dem man die Applikation nutzt. Bei Google Maps ist die Sache schon etwas komplizierter. Dort gibt es nur die Möglichkeit, seine KML- bzw. KMZ-Datei auf einen Webserver oder den von Google dafür vorgesehenen Server zu laden. Damit es dann aber auch mit Google Maps genutzt werden kann, muss auf der Seite "'http://www.google.de/addurl/?continue=/addurl"' ein Formular ausgefüllt werden, wo man die URL auf der sich das Dokument befindet angibt. Seit neuestem ist Google Maps auch in der Lage, das KML-Dokument zu nutzen wenn man einfach in das Google Maps Suchfeld die URL eingibt, wo sich die KML- bzw. KMZ-Datei befindet.\\
\\
KML-Dateien werden in diesem Projekt nicht genutzt werden, da sich die gleichen Dinge auch mit der Primeface Komponente GMap umsetzen lassen.
So braucht man nicht immer neue KML-Dateien erstellen bzw. ältere ändern, sobald ein neues Bild hochgeladen oder die Sichtbarkeit geändert wird.
