\section{Evaluierung Primefaces}
\label{JumpPrimefacesEval}
Unsere Erfahrung mit dem Framework Primefaces lässt sich sehr gut in einem Satz zusammenfassen, dieser lautet: "`Einfach zu implementieren, schlecht zu personalisieren."'. Zu Beginn stellten sich sehr schnell Erfolge ein, besonders das Showcase auf der Projektseite\footnote{\url{http://www.primefaces.org/showcase/ui/home.jsf}} bietet Einsteigern genug Informationen und Anschauungsmaterial für eigene Umsetzungen. Durch die ebenfalls sehr gute und ausführliche Beschreibung im Handbuch, die das Showcase ergänzte, konnten weitere Komponenten in das eigene Projekt integriert werden. Jedoch gelangt man irgendwann zu dem Punkt, an dem Mann den Weg des Showcase verlassen muss und auf Grund der eigenen Anforderungen Dinge anders implementieren muss. Besonders bei der Verwendung von dynamischen Bildern, also Bildern die nicht im Web-Ordner abgelegt sind, sondern via Streamed Content geladen werden, verhält sich Primefaces nicht wie erwartet. Auf Grund der Tatsache, dass man wenig Feedback per Fehlermeldungen bekommt, sieht man nur, dass etwas nicht funktioniert hat, aber nicht wo der Fehler ist. Bezüglich dieser Bilder gibt es noch einen weiteren Kritikpunkt. Immer wenn solche Objekte geladen werden, führt Primefaces mindestens drei Requests aus, beobachtet wurden bis zu sechs. Bei einem Controller der einen Request Scope besitzt bedeutet dies, dass genauso viele neue Controller initialisiert werden und trotzdem die Rückgabe des Bildes nicht funktioniert hat. Deshalb mussten fast alle Controller die mit Primefaces-Komponenten in Verbindung stehen mit Session Scope ausgestattet werden. Dies führt zu den bekannten Seiteneffekten, die beachtet werden müssen.\newline\newline
Als positve Punkte sind zu erwähnen, dass Primefaces eine Vielzahl von Komponenten bereitstellt und diese eine breite Palette von Aufgabenstellungen abdecken. Des Weiteren ist das Design der sehr modern und kann zusätzlich noch angepasst werden.\newline\newline
Insgesamt lässt sich sagen, dass Primefaces sehr viel bietet und man schnell zu Ergebnissen kommt. Bei multimedialen Inhalten sind, bei der getesteten Version 2.2.1, größere Schwächen zu erkennen und daher bei diesen Aufgaben nicht zu empfehlen. Sollte man diese aber nicht benötigen ist Primefaces ein leichtgewichtiges Framework, welches schnell zum Ziel führt. Da das Projekt weiterentwickelt wird und mit einem Milestone der Version 3 bereits eine Weiterentwicklung zur Verfügung steht, sollte beobachtet werden, wie diese in Bezug auf Medien erweitert wird.