\section{Primefaces}
\label{JumpPrimefacesTechnologien}
\subsection{Allgemeines}
In heutigen Webanwendungen werden häufig viele Technologien verwendet um eine ansprechende Benutzeroberfläche zu realisieren. Da gewisse Anforderungen immer wieder auftreten, wie zum Beispiel ein Dateiupload, ist es wünschenswert ein Framework zu verwenden. Wie in Abschnitt \ref{JumpJSF} erläutert wird, ist das Basis-Framework für dieses Projekt JSF. Mit diesem können zwar grundsätzlich alle Anforderungen erfüllt werden (u.a. Dateiupload), doch es ist immer eine Erleichterung, wenn es dafür schon vorgefertigte Komponenten gibt. In diesem Projekt wird Primefaces verwendet. Damit können alle Anforderungen schnell umgesetzt werden.\\
\\
Außerdem soll natürlich die Benutzeroberfläche immer ansprechend gestaltet sein. Bei Primefaces sind die Komponenten schon mit einem hübschen Design vorhanden. Dieses vorgefertigte Design muss nicht unbedingt einen Nachteil bieten, und in diesem Projekt ist es auch kein Nachteil, da dadurch ein aufwendiger Designentwurf für diese Komponenten entfallen konnte. Es ist sogar möglich dieses Design ein wenig zu beeinflussen.\\
\\
Wie jeder weiß, gibt es natürlich eine ganze Reihe solcher Frameworks, die einem das Leben erleichtern. An dieser Stelle wären unter anderem RichFaces und IceFaces zu nennen. Aber unsere Wahl ist trotzdem auf Primefaces gefallen, weil es zum einen eine Anforderung war Primefaces zu nutzen und zum anderen bietet Primefaces nützliche Funktionen für dieses Projekt. So bietet Primefaces bereits eine Komponente für die Einbindung einer GoogleMaps-Karte. Mit dieser Komponente ist es außerdem möglich, Bilder in einer GoogleMaps-Karte anzuzeigen. Mit Primefaces ist es möglich die Kernanforderung, ein Fotoarchiv zu erstellen, das Bilder in einer GoogleMaps-Karte anzeigen kann, umzusetzen. Dies erspart eine aufwendige Neuentwicklung.\\
\\
Primefaces wird in diesem Projekt in der Version 2.2.1 verwendet. Dies ist die aktuelle stabile Version. Im Moment befindet sich die Version 3 in Entwicklung und es gibt auch schon Vorabversionen davon. Es wurde trotzdem die Version 2.2.1 verwendet, da einige Projektmitglieder bereits schlechte Erfahrungen mit Vorabversionen in anderen Projekten gemacht haben.
\input{PrimefacesEval.tex}